**許子東**是[香港的一名](../Page/香港.md "wikilink")[中国文学学者和主持人](../Page/中国文学.md "wikilink")。

出生於[上海的書香世家](../Page/上海.md "wikilink")。獲得[華東師範大學中文系文學碩士](../Page/华东师范大学.md "wikilink")、[加州大學洛杉磯分校](../Page/加州大學洛杉磯分校.md "wikilink")(UCLA)東亞語言文化系文學碩士、[香港大學中文學系哲學博士](../Page/香港大學.md "wikilink")。及後走上學者之路，曾任華東師範大學中文系副教授，以及[香港大學](../Page/香港大學.md "wikilink")、[芝加哥大學的客座研究員](../Page/芝加哥大學.md "wikilink")。現居於香港，擔任[嶺南大學中文系教授](../Page/嶺南大學.md "wikilink")，並於2008年起出任系主任一職，任教香港文學、中國當代文學、現代文學批評等科目。同時亦擔任華東師範大學中文系兼職教授，中國文藝理論學會副會長。

許子東亦與[梁文道擔任过](../Page/梁文道.md "wikilink")[鳳凰衛視中文台的高收視節目](../Page/鳳凰衛視.md "wikilink")《[鏘鏘三人行](../Page/鏘鏘三人行.md "wikilink")》的嘉賓主持，把學術融入日常話題中。據報章資料，許子東曾害怕上電視，但在朋友梁文道的遊說下，認為《鏘鏘三人行》是一個可作學術角度界入的節目，於是同意參與。

## 著作

  - 1984/85《郁達夫新論》杭州浙江文藝出版社
  - 1987《當代文學印象》上海三聯書店
  - 1997《當代小說閱讀筆記》華東師範大學出版社
  - 2000《當代小說與集體記憶：敘述文革》台北麥田出版有限公司
  - 2000《為了忘卻的集體記憶－－解讀五十篇文革小說》北京三聯書店
  - 2004《吶喊與流言》, 上海文藝出版社
  - 2005《香港短篇小說初探》, 香港天地圖書出版公司
  - 2011《張愛玲的文學史意義》
  - 2011《許子東講稿第一卷：重讀 "文革"》人民文學出版社
  - 2011《許子東講稿第二卷：張愛玲‧郁達夫‧香港文學》人民文學出版社
  - 2011《許子東講稿第三卷：越界言論》人民文學出版社
  - 2018《許子東現代文學課》理想國/香港中華書局
  - 2019《細讀張愛玲》皇冠出版社

<!-- end list -->

  - 編選有：《香港短篇小說選1994-1995》、《香港短篇小說選1996-1997》、《[輸水管森林：三城記小說系列第一輯──香港卷](../Page/三城記_\(小說\).md "wikilink")》、《香港短篇小說選1998-1999》、《再讀張愛玲》（與[劉紹銘](../Page/劉紹銘.md "wikilink")、[梁秉鈞合編](../Page/梁秉鈞.md "wikilink")）等。論文及專著曾多次獲獎。

## 外部連結

  - [嶺南大學中文系](https://web.archive.org/web/20111209023837/http://www.ln.edu.hk/chi/ProfXu.htm)
  - [香港短篇小說選1996-1997](http://www.lawpun.com/?mod=userPage&menuKey=hkfictionSelect)

## 參考

  - [許子東：重讀文革作品仍有社會意義](http://hk.crntt.com/doc/1025/0/8/7/102508700.html?coluid=7&kindid=0&docid=102508700)
  - [許子東：學者做電視要守本分](http://media.people.com.cn/BIG5/16701928.html)

[分類:香港嶺南大學教師](../Page/分類:香港嶺南大學教師.md "wikilink")
[category:上海出生](../Page/category:上海出生.md "wikilink")
[category:香港作家](../Page/category:香港作家.md "wikilink")
[category:香港學者](../Page/category:香港學者.md "wikilink")
[category:香港文學](../Page/category:香港文學.md "wikilink")
[category:香港主持人](../Page/category:香港主持人.md "wikilink")

[Category:香港廣播主持人](../Category/香港廣播主持人.md "wikilink")
[X](../Category/華東師範大學校友.md "wikilink")
[X](../Category/洛杉矶加州大學校友.md "wikilink")
[X](../Category/香港大學校友.md "wikilink")